林鄭抽辣招審議 為一地兩檢開路 民主派斥務求delay no more與建制玩弄運作

林鄭抽辣招審議 為一地兩檢開路
民主派斥務求delay no more與建制玩弄運作

8,095

適中字型
較大字型

■林鄭指中止審議印花稅草案是權衡輕重。

【一地兩檢割地】
【本報訊】特首林鄭月娥為令一地兩檢無約束力動議盡快通過，決定將防範樓市泡沫風險惡化的印花稅條例抽起，為一地兩檢開路，以免妨礙一地兩檢議案討論。民主派強烈譴責林鄭，斥她為使一地兩檢「delay no more」（不被拖延），不惜與建制派合謀，以議事規則玩弄議會運作，強迫立法會要接受一地兩檢，損害互信。

記者：姚國雄

立法會今日原本應審議在7月因暑假休會而暫停討論、俗稱辣招的印花稅條例草案。但林鄭為替一地兩檢掃除所有障礙，宣佈政府將會提出中止審議《2017年印花稅（修訂）條例草案》，讓立法會下周三（25日）可順利辯論政府為一地兩檢提出的無約束力議案，因為她擔心若條例草案未完成審議，「會直接妨礙呢個一地兩檢嘅政府議案討論」。她指，待立法會處理完一地兩檢的政府議案、以及《施政報告》的辯論後，會把印花稅草案盡快交回立法會審議。

林鄭指，要確保立會於下周三辯論有關議案，是因為要落實一地兩檢的法律「三步走」，包括政府要花時間與內地簽訂合作安排，再交由全國人大常委會作一個決定去批准及確認，再完成經立法會批准的本地立法，「所以時間非常非常緊迫。我哋希望爭取喺明年暑假立法會休會前能夠通過本地法律，所以如果唔喺10月25日做（政府議案），其實已經好緊迫、趕唔切，所以就要做。延後或暫時中止辯論《印花稅（修訂）條例草案》，呢個唔係邊一個重要、邊一個唔重要嘅問題」。

被指「政治先於民生」

多位民主派議員炮轟林鄭月娥的做法。民主派會議召集人莫乃光亦指，民主派對此強烈譴責，認為林鄭與建制派合謀，以議事規則玩弄議會運作，損害了雙方互信。

一地兩檢關注組召集人陳淑莊炮轟林鄭非常可恥，認為林鄭為使一地兩檢「delay no more」（不被拖延）而無所不用其極，「我唔知佢趕乜嘢」，認為林鄭對在西九龍總站落實一地兩檢的方案態度強硬：「就係你冇得揀唔要（一地兩檢），你只能夠要」。

民主黨涂謹申更懷疑，林鄭「醉翁（之意）不在酒」，認為政府中止印花稅法案的辯論，真正用意是騰出立法會會議時間，讓建制派有機會乘人之危，修改《議事規則》，因為早前已有建制派表示，在3.11立法會補選前，只有5次立法會會議的時間可修改議事規則。涂續指，林鄭未有明確表明印花稅法案何時重上立法會，更令人覺得她是有意騰出立法會大會時間，是「政治先於民生」，亦反映林鄭所謂的釋出善意、伸出橄欖枝並不可信。

但建制派就擁抱林鄭的做法。民建聯主席李慧琼認為，政府決定議程時自有其考慮，認為中止印花稅法案的辯論，對樓市和稅收的實際操作並無實質影響，反而一旦一地兩檢再被拖延，就會令民生也受影響。有就印花稅提出修正案的民建聯周浩鼎亦支持政府的安排，因一地兩檢有逼切性。

上一則
6月航拍仍見屋頂

下一則
一地兩檢未獲多數民意支持

中止審議不影響辣招推行

阻泛民藉審議印花稅拉布

(delay) no more rules（某黑色化妝品口號？）

我相信所有政治議題，林病依然係CY2.0